京極尚彦初監督『映画蠟筆小新』三十週年最新作 2020年GW公開

国民的アニメ『クレヨンしんちゃん』の劇場版第28作目となる『映画クレヨンしんちゃん 激突！ラクガキングダムとほぼ四人の勇者』が2020年に公開されることがわかった。監督はアニメ『ラブライブ！』シリーズや『宝石の国』の京極尚彦が務める。

【写真】『クレヨンしんちゃん激突！ラクガキングダムとほぼ四人の勇者』タイトルロゴ

1990年より「漫画アクション」で連載が開始され、2020年で30周年を迎える『クレヨンしんちゃん』。アニメ作品は1992年より放送が続いており、映画シリーズも毎年大ヒットを記録し続け、全国の老若男女に笑いと感動を届けている。

シリーズ第28作目となる本作では、誰もが一度は思い描く「もしも自分の描いた絵が動きだしたら…」という夢をテーマに、嵐を呼ぶ5歳児・野原しんのすけが、クレヨン1本を手に、そんな楽しい世界を描き出す。テレビシリーズでは以前から演出を担当してきた京極が劇場版を初監督し、脚本は映画『婚前特急』『そこのみにて光輝く』の高田亮とタッグを組む。

今回解禁となった特別映像で描かれるのは、遥か上空、逆さに浮く王国＝ラクガキングダム。そこには光り輝く1本のクレヨンが。そして、突如迫り来るラクガキングダムに地上の人々が逃げ惑うなか、輝くクレヨンを手に全力でラクガキをするしんのすけの姿が映し出される。ラストには、お馴染みのキャラクター“救いのヒーロー”ぶりぶりざえもんも登場し、果たしてどのようなストーリーになるのか、気になる映像となった。

京極監督は「今作はタイトルにもある『クレヨン』が大きな事件を巻き起こします。空に浮かぶお城の正体とは!? ぶりぶりざえもんも登場します！ しんのすけとその仲間たちから生まれる新しい物語。どうぞお楽しみに！」とコメント。脚本の高田は「しんちゃんの予想のつかない言動に私自身も翻弄されながら、自由な発想が最も力を持つことを信じて書きました。観れば誰もが勇者になれる！」とアピールした。

『映画クレヨンしんちゃん 激突！ラクガキングダムとほぼ四人の勇者』は2020年ゴールデンウィークに全国公開。

預告：

應該好有火花

死LA死LA
會唔會變賣萌的

1990年に『漫画アクション』（双葉社）で連載が開始されてから、来年（2020年）で30周年を迎える『クレヨンしんちゃん』。映画シリーズ28作目となる最新作『映画クレヨンしんちゃん 激突！ラクガキングダムとほぼ四人の勇者』（2020年4月24日公開）の最新映像とティザービジュアルが16日、公開された。

【写真】この記事の写真を見る（全2枚）

誰もが一度は思い描く「もしも自分の描いた絵が動きだしたら…」という夢。最新作は嵐を呼ぶ5歳児・野原しんのすけが、クレヨン1本を手に、そんな楽しい世界を描き出す。ティザービジュアルでは、本作のテーマに通ずる「クレヨン」や「色鉛筆」を画材に使用し、優しいタッチで世界観を表現している。

最新映像では「あなたは地球上でただひとり、ミラクルクレヨンを使える勇者なのです！」と、姫の意思を汲んでクレヨンを渡す宮廷画家や、「ウキウキカキカキ作戦」の決行を宣言する防衛大臣も登場。地球上が大混乱の中、世界の平和を託されたしんのすけは、ラクガキたちと力をあわせて戦うも、ところが（やっぱり）ぶりぶりざえもんの裏切りが!? はたして、しんのすけとラクガキたちは世界をオタスケすることができるのか…!? “ラクガキ”と“しんちゃん”、ありそうでなかった組み合わせに期待が高まる。

本作の前売券購入者特典「ウキウキカキカキ♪オラがクレヨンしんちゃん！」は、帽子の部分が赤いクレヨンになっており、思わずラクガキしたくなる特典となっている。